# RickAndMorty Multimodal application

## Тестовое задание по итогу курсов от Irlix & MadBrains

### Используемый стек технологий

- Language: Kotlin
- Architecture: Clean Architecture + MVVM
- Async: Coroutines + Flow
- Navigation: Navigation Component
- DI: Dagger2
- Cache: Room
- Network: Retrofit
- Pagination: Jetpack Pagination Library v3

### Результат

![Экран списка персонажей!](/images/characters-list.PNG "Экран списка персонажей")

![Экран с детальной информацией о персонаже!](/images/character-detail.PNG "Экран с детальной информацией о персонаже")

![Экран с результатом поиска!](/images/search.PNG "Экран с результатом поиска")

### Описание модулей

#### 1. App модуль

Объединяет в себе все остальные модули проекта. Инициализирует и предоставляет зависимости.

#### 2. Core-ui модуль
Содержит в себе общие элементы интерфейса, в данном случае - **MainActivity**.

#### 3. Core-db-api модуль

Предоставляет апи для взаимодействия с базой данных приложения. Апи не завязано на реализацию.
Апи доступно через **DbClientApi** интерфейс, который предоставляет доступ к репозиториям для работы
с БД. Подключается фича модулями.

#### 4. Core-db-impl модуль

Реализует логику создания и взаимодействия с базой данных **Room**. Имплементирует интерфейсы
из **Core-db-api**. Не доступен на прямую другим модулям, для доступа используется апи модуль.

#### 5. Core-navigation модуль

Используется для навигации в проекте. Основан на **Jetpack Navigation Component**. Содержит основной
навигационный граф приложения. Методы перехода между фрагментами и активити находятся в интерфейсе
**ToFlowNavigatable**, который реализуется **MainActivity**. Используется подход **Single Activity**.

#### 6. Core-network-api модуль

Предоставляет апи для взаимодействия с сетью. Апи доступно через интерфейс **HttpClientApi**, который
содержит методы работы с сетью. Подключается фича модулями.

#### 7. Core-network-impl модуль

Реализует логику работы с сетевыми запросами. Использует **Retrofit**. Не доступен из вне. Для
взаимодейтсвия необходимо использовать апи модуль.

#### 8. Feature-character-detail модуль

Экран с детальной информацией о персонаже. Открывается из экрана со списокм персонажей. 
По нажатию на кнопку назад в **AppBar** происходит возврат к списку.

#### 9. Feature-characters-list модуль

Содержит экран со списоком персонажей. Реализуется функционал поиска персонажей по вхождению
символов в имя персонажа. **SearchView** находится в **AppBar**.

Также реализуется функционал пагинации, то есть динамической подгрузки персонажей при пролистывании
до конца списка. Реализовано с помощью **Jetpack Paging Library**.

При клике на элемент списка происходит переход на детальную страницу персонажа.

При отсутствии интернета или при любой другой ошибке сети, загружаются ранее сохраненный данные
из базы.

#### 10. Module-injector модуль

Модуль-посредник для облегчения внедрения зависимостей. Содержит интерфейс **ComponentHolder**,
который реализуется feature-модулями.